墨爾本樓價世界第六，澳洲網民表示震驚

The least affordable places to live in 2017 are...

(CNN)They may be in opposite corners of the globe, but Hong Kong, Sydney and Vancouver have one thing in common.

They're the top three most unaffordable housing markets in the world, according to the 13th Annual Demographia International Housing Affordability Survey: 2017, published today.

Hong Kong has topped the list for the past seven years -- since its first appearance in the survey.

Subdivided flats smaller than 100 square feet (9 square meters) can rent for $385 in the Asian city.

"Hong Kong is a small island with 7 million people ... and you have 1.5 billion across the border (in mainland China) who would like to invest," Mark Elliott, associate director of International Residential Property Services at Jones Lang LaSalle, tells CNN.

"The government is releasing more and more land, but ... they will have to be more creative about making sites available, at affordable levels, to keep the market where it is."

World's 10 most expensive housing markets in 2017
1. Hong Kong
2. Sydney, NSW, Australia
2. Vancouver, BC, Canada
4. Auckland, New Zealand
5. San Jose, CA, US
6. Melbourne, VIC, Australia
7. Honolulu, HI, US
8. Los Angeles, CA, US
9. San Francisco, CA, US
10. Bournemouth & Dorset, UK

World's 10 most affordable housing markets in 2017
1. Racine, Wisconsin, US
2. Bay City, Michigan, US
3. Decatur, Illinois, US
4. Elmira, New York , US
5. East Stroudsburg, Pennsylvania, US
6. Karratha, Australia
7. Lima, Ohio, US
8. Moncton, Canada
9. Peoria, Illinois, US
10. Rockford, Illinois, US